Genre **800**. — **ANDROPOGON** L. — //Barbon//.
(Du grec andros, d'homme, pogôn, barbe : épis longuement barbus. Épillets comprimés par le dos, polygames, à 2 fleurs dont 1 seule fertile, l'autre ou toutes les deux stériles ; glumes presque égaies, l'inférieure un peu plus grande, mutiques ou la supérieure aristée, dépassant les fleurs ; glumelles membraneuses, inégales, l'inférieure arrondie sur le clos, terminée en longue arête genouillée, tordue et rude ; glumellules glabres ; 3 étamines ; stigmates terminaux ; caryopse glabre, oblong, comprimé par le dos, non canaliculé.
Epillets géminés ou ternes sur les dents de l'axe, l'une sessile et fertile, l'autre ou les |2 autres pédicellés et stériles, disposés en épis linéaires solitaires, géminés ou fascicules, ou en panicule lâche ; feuilles étroites (1 à S mm.), planes ou pliées, à ligule remplacée par des poils ; plantes vivaces, à souche épaisse, à nœuds des chaumes glabres.
Environ 200 espèces habitant les régions chaudes et tempérées des deux mondes. Laplupart sont dures et ne donnent qu'un fourrage médiocre. Le Pied-de-poule était autrefois usité dans les hémorragies ; on se sert de l'A. Gryllus pour faire les brosses de chiendent et des balais.